\chapter{Agradecimientos}
\label{chap:thanks}

\begin{flushright}
  «Creer es primo hermano de la mentira» \\
  \emph{Mi padre}
\end{flushright}

...pero parece ser que ya no es una creencia, sino una realidad, ha llegado el
final. Todos estos años han servido para formarme tanto académica como
personalmente y, la verdad, me da un poquito de pena abandonar el barco. Pero
es la hora de empezar otra nueva etapa y antes de ello, me gustaría agradecer a
todas las personas que han estado a mi lado en este trayecto de mi vida.

En primer lugar, me gustaría darle las gracias a mis padres. Ellos siempre
me han dado su cariño incondicional y me han enseñado a valorar y a disfrutar
las buenas cosas de la vida. También tengo que agradecer a mi hermana, que
a pesar de ser la más pequeña, le debo mucho, gracias por tu apoyo.

A mis compañeros de la universidad: Alicia, Luis, Miguel, Sergio, Pirri... con
los que he compartido inquietudes, desvelos, alegrías y entusiasmo, gracias por
convertiros en unos amigos admirables y espero que conservemos nuestra amistad
durante mucho tiempo.

Gracias a mis compañeros del laboratorio por hacer del trabajo algo más que una
simple ocupación. Me alegro de haber entrado a formar parte de ellos, ya que
está siendo una experiencia muy satisfactoria tanto a nivel personal como
profesional.

Agradezco el tiempo dedicado a mi director David Villa, sin el
cual este proyecto no hubiese llegado a su fin. Gracias por aumentar mis ganas
de aprender y enriquecer mi formación.

Tampoco puedo olvidarme de mis amigos ``no informáticos'': mis compañeras de
piso y amigas Selene y Chiqui, y mis amigos del pueblo Cristina (Poten), Jose,
Silvia, Mª José (Patata), Ana y Consuelo. A ellos quiero agradecerles aguantar
todas mis locuras y estar ahí siempre, en los buenos y en los malos momentos.

Por último, agradecer a mi banda de música, ella me ha dado momentos
inolvidables que han hecho que mi vida sea más apasionante cada día que paso
tocando entre sus músicos.

\vspace{0.5cm}
\begin{flushright}
Gracias a todos.
\end{flushright}

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
